英國跨黨派議員持續施壓，制裁港官員聲浪增強

英國外交及聯邦事務部近日發布《香港問題半年報告》，稱中國5個月內兩度嚴重違反《中英聯合聲明》，英國國會再度掀起制裁香港官員的聲浪。下議院24日院會期間，跨黨派議員紛紛呼籲政府盡快針對香港特首林鄭月娥等官員，實施馬格尼茨基制裁法案，外交大臣拉布藍韜文（Dominic Raab）則回應，制裁行動需要證據支撐，目前仍在檢視和評估階段。

英國保守黨人權委員會副主席羅傑斯（Benedict Rogers）25日接受本台採訪指出，國會內部要求制裁的聲音越來越強、每一天都在增加，尤其從中國、香港人權議題的辯論當中觀察，呼籲制裁的議員已經佔了絕大多數。

今年7月，英國政府針對嚴重侵犯人權者，公佈第一輪馬格尼茨基法案製裁名單，共有49個個人或機構。制裁項目包括禁止入境、禁止通過英國金融機構轉移資金、從英國的經濟活動中受益，以及凍結個人資產。然而，首輪名單當中沒有中國人，拉布當時於國會應詢時表示，不排除將林鄭月娥列入第二波制裁名單。

24日下議院院會中，保守黨議員蘭德爾（Tom Randall）詢問拉布，「如果當前的製裁機制無法鎖定那些必須為香港發生的事情負責的人，政府是否該進一步針對香港真正有罪的當權者採取新措施？」而工黨議員戴維斯（Geraint Davies）則直接點名林鄭月娥，「中國政府過去6個月已經兩次違反中英聯合聲明，我們什麼時候要對林鄭月娥實施馬格尼茨基制裁？另外對於倫敦經由香港進入中國的資本流動，我們實施了什麼限製手段？」

拉布藍韜文回應時只說，「制裁與否必須要有證據支持。我們現在正在和國際上其它夥伴一起檢視、評估當中。」

羅傑斯分析指出，從拉布的回答當中很難得知，英國政府還在進行最後決定的程序，或是內部面臨了什麼阻礙，但是英國的重要盟邦美國已經制裁了林鄭月娥等官員，這更給了英國一個很強的推力，「可以確定的是，國會內部要求制裁的壓力每一天都在增加，而且在各黨派都是如此。從最近對於香港和中國議題的辯論看來，呼籲制裁的議員已經佔了絕大多數。」

羅傑斯補充，他剛為保守黨人權委員會撰寫了一份中國人權調查報告，近期內就會出版，將會為製裁的呼聲添增很強的助力。

此外，對於拉布藍韜文日前表示，將考慮停止派遣英國法官出任香港終審法院的非常任法官，羅傑斯呼籲英國政府和加拿大、澳洲、新西蘭等派任外籍法官的國家聯絡商討，屆時一但決定在適當時機撤出法官，應當是所有外籍法官同時集體撤離，才能向外界傳達有力的訊息。

快啦，好慢啊

加速

警暴聽証會已經好耐，仲係乜都無做，日落國

跨黨派

制裁都要三摧四請，我係777 D錢一早走曬啦

算啦
香港都無撚左

唔好呀 有國安法全世界都拉

英國其實驚乜撚? 驚好似澳洲咁俾支那搞? 定仲諗住支那人仔好好搵?

bno左，都冇人理了

重新派翻晒bno先講，制裁邊個都無撚用